Email篇Come on James呢

求backup
原post被ban

【新版Come on James潮文】人人都說「光復香港」好，那「光復」之後的「香港」究竟會有多好？

擔心巴打

人人都說「光復香港」好，那「光復」之後的「香港」會有多好？
讓我們一起來看看。

Emilia是半山羅便臣道豪華洋宅的一名業主，且有數不清楚物業遍佈全港。在「光復」之後的香港，她更成功當選為尊貴的民選立法會議員，主要議題是為女性權益發聲。「光復香港」的「好」，她有著最深刻的體會。

這一天，港男James終於刑滿出獄。他是那場波瀾壯闊的社會運動中，其中一名「義士」，同時也是Emilia的忠實粉絲。當初她的一句「重要的是自己能付出多少，而不是計算別人付出多少」，令James感概萬千，毅然決定走上街頭前線，然後被重判六年。

獄中的時間非常難過，惡劣的環境更誘發他的濕疹不斷發作。寫信給Emilia成為他堅持下去的動力。一次，James終於收到emilia的回信，雖然信上儘是些官腔式說話，使James感到有些陌生，但信中Emilia承諾當選後會優先考慮聘請他當議員助理，使James對出獄後的未來充滿憧憬。

事後，Emilia將James寫給她的信在Ig公開，並找了記者寫了幾篇文章—內文主要是Emilia如何不忘手足的情深。當網民閱讀到他寫給Emilia幼稚又帶點單純的信，下意識發出了歡樂的笑聲。

當James得知Emilia成功當選為議員後，心情難掩激動。他告訴自己，「一切都是值得的」。同時，他接獲全港政治犯將會獲得特赦的消息。在刑期屆滿前的十一天，他被「提早」獲釋。

重獲自由空氣的James，在經歷眾多苦難磨鍊後，此刻卻顯得有些五味雜陳—與法院外送他入獄時的人山人海相比，他的出獄顯得有些冷清，沒有半個「同路人」歡迎他的「歸隊」。不過熟讀魯迅作品的他，總是很快就能找出安慰自己的理由—畢竟香港「光復」了，人人都要回歸正常生活，他被遺忘也是合理的。

只是，出獄後的生活如何繼續，使James顯得有些茫然。這時，他想起Emilia。

現在，她當上了立法會議員。想起Emilia寄給他的那封官腔式書信。James拿出被捕時身上那部陳舊的4G手機，找了個有wifi的地方。然後鼓起勇氣，致電給他多年前每月付出100美金在Patreon買下的Emilia私人號碼。

「Emilia，你記唔記得我啊，呀James啊」，電話另一頭的聲音顯得有些困惑，顯然對她來說，她的生命中出現過太多叫James的男子。

「哦...呀James啊?有咩幫到你呢?」她以熟練的政治客語氣，不慌不亡地提供客戶服務。「我啱啱出獄...唔知可以返咩工....之前你咪同我講如果當選議員，可以請我做議員助理既？」James
感到有些愕然，依然想令Emilia想起她曾對他作出的承諾。

「哦...你想搵工啊?我可以轉介你去潘議員果度，佢專幫手足搵工架。」Emilia放下手中的紅酒杯，想將這個「麻煩」射給她的好友。 「唔係呀...你話你會請我做議員助理架嘛?」James感到有些愕然，依然堅持想令Emilia想起曾對他作出過的承諾。

「係啊，黃店有有好多運貨、清潔既工作機會都等人用架」，這句話，觸動了James脆弱而敏感的思緒。 「下...乜野清潔運貨啊?」「哦，你唔想既話最近仲有間腳底按摩黃店開張，你可以去學返一技之.... 」話沒說完，感到被徹底愚弄的James，終於情緒爆發。「我屌，乜撚野腳底按摩啊，你話會請我做助理架，腳乜撚底按摩啊？！」

「Come on James，我諗你係咪搞錯左啲野？」Emilia有點驚訝，開始對這個打斷她美好時光的不速之客感到不耐煩。「首先，我接受唔到你用粗口鬧我，你唔應該將你失敗既情緒發洩係我呢啲弱者身上，第二...」此刻，James終於按奈不住絕望的心情。對他曾經的女神爆發出歇斯底里的憤怒。

「你根本就係借我做選舉宣傳過我一棟！仆街死啦你！！！」「我恭喜你成功當選啊！黃議員！！」說畢便試圖將手機擲往地上。但就在手機即將離手的那個瞬間，James突然想起...現在的他根本連買一部新手機也負擔不起來。James在最後關頭緊緊握住了手中的手機，緊抱著他最後僅餘的東西在懷中，像孩子一樣嚎啕大哭了起來。

這一刻，James終於搞懂了一些東西。是的，在歷盡劫難後，我們恭喜他已經來到，那個僅屬於他，那個...「光復」後的「香港」。

至於電話另一端，冷靜的Emilia聽到James的哭聲並沒有說甚麼。她從容地掛上電話，拿起剛才放下的紅酒杯，重開被中斷的古典音樂，徐徐步出露台。

這一刻，她也跟James同時抵達，那個「願榮光歸香港」的彼岸。

千辛萬苦趕走了一幫怪物，
卻又引來另一幫更無恥的怪物進駐。

歷史循環的怪圈...似乎永遠也不能被打破。

這一夜，羅便臣道高層洋宅晀望下的維港景色，份外嫵媚、妖艷。

係呢個世界，講真話就會俾人Ban

女權撚我屌你老母

連仔跪底？
咁撚廢？

屌 個 最壞時刻 巴 係咪比人ban左

連ac都無埋

點解會ban？

感謝🙏🏼

推上熱門啊屌你老母Email
屌你女權撚

推

寫得幾好